---
title: Git 使用命令
date: 2023-08-13 21:26:31
tags: [git]
---

### Git 使用
> 1、 常用的git命令
```
Git 常用的六个命令是什么？

 “git clone”克隆代码；

 “git log”查看日志；

“git tag”查看标签；

“git branch”查看分支；

“git branch -a”查看远程分支；

“git pull”拉取
```

> 2、 新建代码
1. 在当前目录新建一个Git代码库
```
 git init
```
2. 新建一个目录，将其初始化为Git代码库
```
git init [project-name]
```
3. 下载一个项目和它的整个代码历史
```
 git clone [url]
```

> 3、 配置
1. 显示当前的Git配置
```
git config --list
```
2. 编辑Git配置文件
```
git config -e [--global]
```
3. 设置提交代码时的用户信息
```
 git config [--global] user.name "[name]"
 git config [--global] user.email "[email address]"
```

> 4、 增加/删除文件
1. 添加指定文件到暂存区
```
git add [file1] [file2] ...
```
2. 添加指定目录到暂存区，包括子目录
```
 git add [dir]
```
3. 加当前目录的所有文件到暂存区
```
 git add .
```
4. 删除工作区文件，并且将这次删除放入暂存区
```
git rm [file1] [file2] ...
```
5. 停止追踪指定文件，但该文件会保留在工作区
```
git rm --cached [file]
```
6. 改名文件，并且将这个改名放入暂存区
```
git mv [file-original] [file-renamed]
```

> 5、 代码提交
1. 提交暂存区到仓库区
```
 git commit -m [message]
```
2. 提交暂存区的指定文件到仓库区
```
git commit [file1] [file2] ... -m [message]
```
3. 提交工作区自上次commit之后的变化，直接到仓库区
```
git commit -a
```
4. 提交时显示所有diff信息
```
git commit -v
```
5. 使用一次新的commit，替代上一次提交
```
git commit --amend -m [message]
```
如果代码没有任何新变化，则用来改写上一次commit的提交信息
1. 重做上一次commit，并包括指定文件的新变化
```
 git commit --amend   ...
```

> 6、 分支
1. 列出所有本地分支
```
git branch
```
2. 列出所有远程分支
```
git branch -r
```
3. 列出所有本地分支和远程分支
```
git branch -a
```
4. 新建一个分支，但依然停留在当前分支
```
 git branch [branch-name]
```
5. 新建一个分支，并切换到该分支
```
git checkout -b [branch]
```
6. 新建一个分支，指向指定commit
```
git branch [branch] [commit]
```
7. 新建一个分支，与指定的远程分支建立追踪关系
```
 git branch --track [branch] [remote-branch]
```
8. 切换到指定分支，并更新工作区
```
git checkout [branch-name]
```
9.  建立追踪关系，在现有分支与指定的远程分支之间
```
git branch --set-upstream [branch] [remote-branch]
```
10. 合并指定分支到当前分支
```
 git merge [branch]
```
11. 选择一个commit，合并进当前分支
```
git cherry-pick [commit]
```
12. 删除分支
```
git branch -d [branch-name]
```
13. 删除远程分支
```
git push origin --delete 
 git branch -dr
```
14. 分支数据恢复到线上最新数据
```
git reset --hard
```

> 7、 标签
1. 列出所有tag
```
 git tag
```
2. 新建一个tag在当前commi
```
git tag [tag]
```
3. 新建一个tag在指定commit
```
git tag [tag] [commit]
```
4. 查看tag信息
```
git show [tag]
```
5. 提交指定tag
```
git push [remote] [tag]
```
6. 提交所有tag
```
git push [remote] --tags
```
7. 新建一个分支，指向某个tag
```
git checkout -b [branch] [tag]
```




> 8、 查看所有信息
1. 显示有变更的文件
```
 git status
```
1. 显示当前分支的版本历史
```
 git log
```
1. 显示commit历史，以及每次commit发生变更的文件
```
 git log --stat
```
1. 显示某个文件的版本历史，包括文件改名
```
git log --follow [file]
 git whatchanged [file]
```
1. 显示指定文件相关的每一次diff
```
git log -p [file]
```
1. 显示指定文件是什么人在什么时间修改过
```
 git blame [file]
```
7. 显示暂存区和工作区的差异
```
git diff
```
8. 显示暂存区和上一个commit的差异
```
git diff --cached []
```
9.  显示工作区与当前分支最新commit之间的差异
```
git diff HEAD
```
10. 显示两次提交之间的差异
```
git diff [first-branch]...[second-branch]
```
11. 显示某次提交的元数据和内容变化
```
git show [commit]
```
12. 显示某次提交发生变化的文件
```
 git show --name-only [commit]
```
13. 显示某次提交时，某个文件的内容
```
 git show [commit]:[filename]
```
14. 显示当前分支的最近几次提交
 git reflog

> 9、 远程同步
1. 下载远程仓库的所有变动
```
 git fetch [remote]
```
2. 显示所有远程仓库
```
 git remote -v
```
3. 显示某个远程仓库的信息
```
git remote show [remote]
```
4. 增加一个新的远程仓库，并命名
```
 git remote add [shortname] [url]
```
5. 取回远程仓库的变化，并与本地分支合并
```
 git pull [remote] [branch]
```
7. 输入命令【git remote set-url origin 新地址】替换成新地址
```
git remote set-url origin 新地址
```
6. 上传本地指定分支到远程仓库
```
git push [remote] [branch]
```
7. 强行推送当前分支到远程仓库，即使有冲突
```
git push [remote] --force
```
8. 推送所有分支到远程仓库
```
git push [remote] --all
```
9.  恢复暂存区的指定文件到工作区
```
git checkout [file]
```
10. 恢复某个commit的指定文件到工作区
```
git checkout [commit] [file]
```
11. 恢复上一个commit的所有文件到工作区
```
 git checkout .
```
12. 重置暂存区的指定文件，与上一次commit保持一致，但工作区不变
```
git reset [file]
```
13. 重置暂存区与工作区，与上一次commit保持一致
```
git reset --hard
```
14. 重置当前分支的指针为指定commit，同时重置暂存区，但工作区不变
```
git reset [commit]
```
15. 新建一个commit，用来撤销指定commit，后者的所有变化都将被前者抵消，并且应用到当前分支
```
git revert [commit]
```

> 10、 其他
1. 生成一个可供发布的压缩包
```
 git archive
```
2. 备份当前工作区的内容
```
 git stash
```
3. 从Git栈中读取最近一次保存的内容，恢复工作区的相关内容
```
git stash pop
```
4. 显示Git栈内的所有备份
```
 git stash list
```
5. 清空Git栈
```
 git stash clear
```
   
> Git 中使开发分支与主分支相同
 假设您已经克隆了一个 Git 存储库并在主分支之外创建了一个开发分支
1. 要重新创建开发分支的指针，请切换到主分支并运行以下命令
```
git branch -f development master
```
1. 另一种方法是使用 git reset 命令。 首先，切换到开发分支并运行下面的命令
```
git reset --hard master
```
此命令与 git branch -f 命令具有相同的效果。 但是，这两个命令都会消除开发分支中不存在于主分支中的更改。
